外資紛傳裁員縮編，中國成立緊急小組應變失業潮

外資紛傳裁員縮編，中國成立緊急小組應變失業潮

中美貿易戰愈演愈烈，而中國當局面對關稅影響，最擔憂的其實是失業，最近在中國的外國科技公司紛紛宣布裁員，中國製造商、電子商務公司也傳出縮減人力的消息，驚動中國高層，由於與美國的貿易戰持續升級，迫使中國政府設立一個特殊工作小組，專門監督中國國內就業情況。

出口導向型製造商和技術公司因貿易戰而削減就業機會，導致就業市場壓力越來越大。最近包括 Sony Mobile 宣布關閉位於北京的智慧手機工廠，解僱數百名工人。隨後科技巨頭甲骨文 (Oracle) 在中國辦事處裁員約 900 名研究人員，並表示將關閉所有 5 個研發中心。美國網路設備製造商思科系統公司 (Cisco Systems) 也宣布，由於預計美國將對技術進口徵收更高的關稅，將削減在中國的製造業員工人數。

中國政府擔心的是，如果勞工失去在城市的工作，許多人將別無選擇，只能回到自己的家鄉。據南華早報 (South China Morning Post) 報導指出，為了出現失業農民工起義的最壞情況出現，李克強總理最近以強硬態度表示，中國不應允許大規模失業局面，中國必須確保今年能為 834 萬大學畢業生提供就業機會，並照顧數以億計的農民工。

他呼籲接收大量農民工的省份應該找到方法幫助農民工留在城市，防止大批農民工返回家園。5 月中中國政府突然啟動一個新機構，稱為國務院就業工作領導小組，旨在幫助突然失業的人找到工作，由副總理胡春華親自領軍，旗下包括來自 20 多個部委和政府機構的成員，包括勞動部、財政部、中央銀行和退伍軍人事務部。

中國政府的擔憂其來有自。雖然根據官方失業指標數據顯示，4 月底城市失業率從 3 月底的 5.2% 降至 5%，但民間獨立調查發現，中國的就業市場形勢可能比官方統計數據更糟糕。

據中國人民大學和線上人力資源網智聯招聘聯合發布的數據顯示，今年第一季線上職位空缺率從一年前的 1.91 降至 1.68，呈現連續 6 季下降，代表有更多申請人正在找有限數量的職位空缺。該指數得出結論，即「就業市場因總需求不足而惡化」。

中國中原銀行經濟學家也擔憂中國的就業前景，不過他認為雖然低階製造業的就業崗位可能迅速下降，但中國蓬勃發展的服務業成長速度已經足夠快，所以儘管貿易戰對中國就業市場造成很大影響，但預計不會比 2008~2009 年的全球金融危機嚴重。

但連鎖效應可能會發酵，因為貿易緊張局勢已經讓中國的消費主力──中產階級，感到不安。南華早報另一篇報導指出，過去幾十年來從中國經濟繁榮中受益的城市中產階級期待未來生活會更好，但中美之間激烈競爭給他們的未來帶來強烈的不確定感。

這種不確定感已經開始蔓延，尤其是受過良好教育的白領階層，他們害怕人民幣貶值、害怕物價上漲、害怕失去工作。報導指出，對國家失去信心，可能會驅動上層和中層階級購買黃金或外幣，並將財富轉移到國外，這些恐懼若蔓延到他們的日常支出，將對中國經濟造成更嚴重的打擊。

強仔打算點做？
坑殺得唔得？

個個地方官都剩係想自保，搞唔掂咪做假數，目的只係唔要起義，出多啲力打壓集結咪得

美國會唔會擔心失業率起義？

返鄉創業
鸁國

唔會，但會擔心他們來年不投侵侵

遲 d 會唔會又拎 AK47 嚟打劫？

其實已經去到，全票通過要制裁支那
就算民主黨，會同侵侵就移民問題開大片，都投咗贊成
已經係全美共識，邊個上台都係一樣

習大大話無有怕

唔俾佢地返鄉下，由佢地係城市做乞兒再餓死佢地，未唔會有鄉村起義囉～～

強仔想農民工留響城市
總書記就想搞上山下鄉

明明產業轉型先係出路，偏偏佢叫班高技術人才做返低技術野。

想同自由市場力量對抗？國家推出救濟金囉，唔通變份工出黎呀？

呢鋪真係"返響下耕田啦你"

食草

我有個方法可以令中國女性不會失業

正面d，落來做雞。

願聞其詳

擇日不如撞日
襯就黎64, 搞多一次64咪ok
反正冇死過人

on9 叫地方政府諗方法

人人做3毛
人人就業

叫下面諗

賣返鴉片比佢地啦

小學畢業 你想佢諗到啲咩出嚟

係時候比班細蚊仔見識下東莞既繁榮

其實務農本身無問題
好似歐美咁農業其實好高科技化

只係中國係想變左幾十年前用牛同人去搞

too late

唔難
報細數咪得
一向係咁
不過報細幾多倍咁解
一萬人失業咪報一千人

跟住一爆

落黎搶哂香港大學生d工作機會,都幫補到幾萬人既

維尼好波，全中國人一齊務農

只怕其他人冇侵既魄力同決策力

梗係上山下鄉好
將佢地困係農村，自然會自相殘殺，唔洗自己郁手

太多人 死咁d 無事

啲人好易解決啫
沒有人便沒有失業

刁大大唔care 繼續ff自己係毛帝

應變方法就係強制唔比離開，咁自然就無人番鄉下

支爆

爆咗都好難作反
天眼、微信、電子支付
剩係呢三套監視系統
已經令啲人未出發聚集
已經俾公安收皮

攪多次大躍進清咁啲人咪得

香港都徹啦（送終法）

力架馬

睇番真係
等成立TPP 先圍倒中國
一早美國番印度食蕉啦

希望中國經濟下滑，最少旅行唔駛見到咁多支那人

其實中國慢慢發展 唔玩大煉鋼 可以sustain 好耐
係中共要谷起中國 用二十年賺取之後八十年嘅錢
本來二千年仲有人覺得中共閪 唔關中國人事
但始終中國人有錢 但仍然無智慧
只可以話
Serve them right

長期失業 無收入 最後無野食 一係等餓死一係鋋而走危

或者好似日本老人家入去食監到食飯

支那雞

搞內戰啦
最叻殺自己友

點樣確保啊大佬 冇錢點請人啊屌

同啲傻閪腦細講句「我唔理 總之你同我搞掂佢」

有咩分別 贏國啲政府做乜鳩啊屌

叫國防部請哂做兵咪得lo

之前又叫人返鄉下依加又唔畀人返鄉

支那成撚日都思覺失調

兩個大問題
1. 班兵，出唔出到糧都成問題
2. 一齊上既話，多多兵都唔夠用

殺曬失業果班人咪唔會有失業潮

另外仲要維持足夠原料，同埋人，去main套天網

今次死夠三億就正喇

收拾金甌一片， 分田分地真忙。

又贏

死夠12億就差唔多

女:人人有雞做

寧願自爆 都唔開放市場
咩玩法

公道講

習帝想玩上山下鄉
強仔驚成班人係農村 加加埋埋起義

赤柬

大灣區搞咁撚多野都吸納唔到新機遇？

成班大陸仔係自己地頭都發展唔到？ 佢地有冇聽過香港高官既訓示？

大量抑鬱症
發生人體感染豬瘟要隔離, 然後偷偷殺晒

啊嬸級都係？

將d窮撚全族捉哂去消失

咁你唔駛同支共擔心
支共一定唔會俾軍隊餓親
支那嚮大饑荒年代
都仲有糧食送俾非洲
資源唔會完全無
只會唔夠全國分
集中分俾高層同軍隊走狗
已經足夠鎮壓民間

農業大國並非浪得虛名
總之不計產能不計成本
全蝗蟈蝗民都調理農務
超英趕美都係要靠呢次
蚛蟈又贏

解決產生問題嘅人咪冇問題囉
好難處理咩 一向都係咁做

當年仲叫有目的，想消滅所有反抗勢力，先搞咁多大龍鳳，背後唔係on9到自己糧食都唔夠用

而家
唔搞無謂嘢猶可，一查糧，驚俾人查到虧空報大數，直頭成個糧倉燒咗佢班技術官僚無得貪，檢疫民生嘢又放軟晒手腳做嘢，又秋行軍蟲又豬瘟又口蹄疫
本身地又種晒樓同工廠，生態系統破壞到好易有蟲害，又污染到種出來既食落口都唔多安全

為咗香港嘅安全，到時我地要叫多 d雞，等班女夠錢養埋佢條佬，如果唔係佢地就嚟打劫

仲有，原本係靠利益維繫，大家有共識，維穩偷偷地貪，大家發大財
而家經濟利益已經無以為繼，而有班武警頭頭，有兵在手，又分贓不均既話，隨時又玩返民國軍閥嗰套

講緊香港？

好多人仲諗侵侵選唔到第個上台就冇事

香港金庫被人任攞，焦土又型

同意

自爆中共都仲係主人，開放市場中共冇水cap好快比人消滅

佢好多地都污6到唔可以耕種啦

No la。毛魔當年就係農村包圍城市。農村有事，其實好撚危

個失業率點計？
為左控制失業率而唔計部分失業人口，或者話佢無意欲搵工就唔使計啦，
直接話0失業率仲好

記得計法係無主動申報就唔算
不過一大班游手好閒既無業游民，唔知會做乜既問題仍然存在

你將成堆無野做既人係城市或城市周邊咪仲危險
梗係將堆無野做既人趕晒農村 唔比佢地出黎
咁樣先最安全

香港就係咁計

我估香港實際失業率起碼有5%

屠返幾千萬整漢堡扒

即係要主動同政府講自己失業先計？

據聞係外資 尤其500 強打工的內地人都幾囂張

比人炒左之後點出黎見人？

俾返個梳史先，殘體慎入

Yes

失業人員去登記的原因大概有兩個：一是領取失業保險，二是在組織的幫助下重新就業。 （三是居委會大媽太負責？）

依家d地仲種到d咩

唔識點搞不如睇下希特拉當年點搞到原本經濟極差既德國點變到風生水起

不過都係學唔黎啦 上面班人邊有希特拉既智慧

服務業？即係做

開發緊宇宙啦，唔好唔記得宇宙都係維尼創造出黎

回鄉創業

打造東莞成為國際性愛之都

轉晒去做城管

大班農民工聚集鄉村
黃巾起義都似

每人一支槍 做先鋒 殺過去台灣

即時盡忠報國

支共心諗：高科技？吊你咩
學好似美國咁幾廿萬人做哂d野 咁另外十二億人托柒呀

主動降 level做低級野

人棄我取

左膠好似得拜登仲撐支那

屌 大陸成日講到幾巴閉
原來外資唔要你地就即刻收皮
學下人地俄羅斯啦

殺哂失業既人 失業問題解決

省港旗兵

東莞重生救國

支那狗成功將外敵驅趕
支那再站立起來亮劍

中国係人力/勞動力太多

高科技，機械化農業唔使咁多人力，解決唔到中国自身就業不足問題

好事，終於解放做奴隸的蝈人

失業變左回鄉創業又贏

光復東莞

搞毒品起家 一帶一路金三角

支爆近了, 你們應當悔改

支那全家做毒品

其實新疆仲有好多位,好多地方人煙稀少....

上報失業既都係叵心可測 想破壞祖國既名聲

的確有能力國企可以變到好多工出黎

請人番黎負責剪貼D 單claim 錢 起埋個飯堂出黎餵飽佢地